[
    {
        "pregunta": "¿Qué arquitectura se usa en el desarrollo web?",
        "respuesta": "Arquitectura cliente/servidor"
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es Internet?",
        "respuesta": "Es una red de ordenadores interconectadas a nivel mundial en forma de tela de araña."
    },
    {
        "pregunta": "¿A qué llamamos Web?",
        "respuesta": "Al sistema de gestión de información más famosa para la transmisión de datos a través de internet."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué otros nombres recibe la Web?",
        "respuesta": "Página electrónica, página digital o ciberpágina"
    },
    {
        "pregunta": "En la arquitectura que se emplea en la Web, ¿qué actor se encarga de hacer el request?",
        "respuesta": "Cliente"
    },
    {
        "pregunta": "En la arquitectura que se emplea en la Web, ¿qué actor se encarga de hacer el response?",
        "respuesta": "Servidor"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué formato suelen ser las respuestas de los servidores web?",
        "respuesta": "JSON,HTML,XML..."
    },
    {
        "pregunta": "En la arquitectura que se emplea en la Web, ¿qué actor se encarga de hacer el response?",
        "respuesta": "Servidor"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién se encarga de los estándares en Internet?",
        "respuesta": "IETF"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién es el encargado de los estándares en la Web?",
        "respuesta": "W3C"
    }
]